[{"ExamID":3909,"Question":"1. 何者不屬於衍生性金融工具？ (A)期貨契約 (B)選擇權 (C)公司債 (D)遠期契約 ","Answer":"C","Year":110,"Quarter":2,"Name":"110年證券商業務員第2次證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3910,"Question":"2. 當年利率為 8%時，若一年後的投資報酬為 1,000 元，則現在的價值為： (A)973.9 元 (B)925.93 元 (C)936.21 元 (D)943.4 元 ","Answer":"B","Year":110,"Quarter":2,"Name":"110年證券商業務員第2次證券投資與財務分析","Type":2,"Note":"投資02"},{"ExamID":3911,"Question":"3. 小魚投資以美元計價的國外債券，假設其他條件不變，當新臺幣對美元貶值時，則對小魚： (A)較為有利  (B)較為不利  (C)沒有影響  (D)視升值幅度而定 ","Answer":"A","Year":110,"Quarter":2,"Name":"110年證券商業務員第2次證券投資與財務分析","Type":2,"Note":"投資04"},{"ExamID":3912,"Question":"4. 股利折現模式，不適合下列哪種公司的股票評價？ (A)銷售額不穩定的公 司  (B)負債比率高的公司  (C)連續多年虧損的公司  (D)正常發放現金股利 的公司 ","Answer":"C","Year":110,"Quarter":2,"Name":"110年證券商業務員第2次證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3913,"Question":"5. 某上市公司之股票發行量為 1,000 萬股，股價 45 元，本益比為 15 倍，該公司年度盈餘等於： (A)15,000,000 元 (B)30,000,000 元 (C)45,000,000 元 (D)60,000,000 元 ","Answer":"B","Year":110,"Quarter":2,"Name":"110年證券商業務員第2次證券投資與財務分析","Type":2,"Note":"投資03"},{"ExamID":3914,"Question":"6. 關於我國景氣對策信號之敘述何者為非？ (A)紅燈表示景氣熱絡   (B)綠燈表示景氣低迷  (C)藍燈表示景氣衰退   (D)黃藍燈屬於注意性燈號，需觀察未來走向 ","Answer":"B","Year":110,"Quarter":2,"Name":"110年證券商業務員第2次證券投資與財務分析","Type":2,"Note":"投資06"},{"ExamID":3915,"Question":"7. 下列何者屬於技術分析？ (A)價量分析 (B)市場分析 (C)產業分析 (D)公司分析 ","Answer":"A","Year":110,"Quarter":2,"Name":"110年證券商業務員第2次證券投資與財務分析","Type":2,"Note":"投資03"},{"ExamID":3916,"Question":"8. 下列哪項產業，最可能被歸類為景氣循環產業？ (A)生化業 (B)營建業 (C)公用事業 (D)食品業 ","Answer":"B","Year":110,"Quarter":2,"Name":"110年證券商業務員第2次證券投資與財務分析","Type":2,"Note":"投資06"},{"ExamID":3917,"Question":"9. 若過去 5 天 H 公司股票的收盤價分別為 403、401 、402、400、399，若今天其收盤價為 403，請問其 5 天移動平均價格的變化會如何？ (A)上升 (B)不變 (C)下降 (D)無法計算 ","Answer":"B","Year":110,"Quarter":2,"Name":"110年證券商業務員第2次證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3918,"Question":"10. 假設證券 A 與證券 B 目前的價格分別為 12 元與 6 元，且期望報酬率分別為 3%與 1%，變 異數分別為 0.09 與 0.04，共變異數為 0.09，若你握有資金 100 元，準備平均投資於 A、B 二證券，請問你的投資組合預期報酬率為： (A)1.5% (B)2% (C)1.66% (D)2.33% ","Answer":"B","Year":110,"Quarter":2,"Name":"110年證券商業務員第2次證券投資與財務分析","Type":2,"Note":"投資04"},{"ExamID":3919,"Question":"11. 有效率的投資組合為： (A)在相同風險下，有 最高的預期報酬，且在相同預期報酬下，有最低之風險者 (B)在相同的預期報酬 下，有最高之風險 (C)有最低的風險及報酬 (D)有最高的風險及報 酬 ","Answer":"A","Year":110,"Quarter":2,"Name":"110年證券商業務員第2次證券投資與財務分析","Type":2,"Note":"投資05"},{"ExamID":3920,"Question":"12. 資本資產訂價模型（CAPM ）認為貝它（ β ）係數為 0 的證券，其預期報酬率應為： (A)負的報酬率 (B)零報酬率 (C)無風險報酬率 (D)市場報酬率 ","Answer":"C","Year":110,"Quarter":2,"Name":"110年證券商業務員第2次證券投資與財務分析","Type":2,"Note":"投資04"},{"ExamID":3921,"Question":"13. 由無風險資產報酬延伸與效率前緣相切的直線稱為： (A)證券市場線（SML ）  (B)資本市場線（CML ）  (C)效用曲線（Utility Curve ） (D)無異曲線（Indifference Curve ） ","Answer":"B","Year":110,"Quarter":2,"Name":"110年證券商業務員第2次證券投資與財務分析","Type":2,"Note":"投資05"},{"ExamID":3922,"Question":"14. 資本利得是指： (A)股利  (B)利息  (C)股利加利息  (D)賣價超過買價之金 額 ","Answer":"D","Year":110,"Quarter":2,"Name":"110年證券商業務員第2次證券投資與財務分析","Type":2,"Note":"投資04"},{"ExamID":3923,"Question":"15. 下列何者不是權益證券（Equity Securities ）？ (A)普通股 (B)存託憑證 (C)公司債 (D)特別股 ","Answer":"C","Year":110,"Quarter":2,"Name":"110年證券商業務員第2次證券投資與財務分析","Type":2,"Note":"投資01"},{"ExamID":3924,"Question":"16. 何者是股票在集中市場交易的功能？ (A)免證券交易稅 (B)價格資訊透明 (C)保證無風險 (D)交易成本高 ","Answer":"B","Year":110,"Quarter":2,"Name":"110年證券商業務員第2次證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3925,"Question":"17. 有關分割債券特性的描述，何者為真？甲.利率風險較附息債券低；乙.無再投資風險；丙.Macaulay 存續期間 剛好為到期年限 (A)僅甲、乙 (B)僅甲、丙 (C)僅乙、丙 (D)甲、乙、丙皆是","Answer":"C","Year":110,"Quarter":2,"Name":"110年證券商業務員第2次證券投資與財務分析","Type":2,"Note":"投資02"},{"ExamID":3926,"Question":"18. 依據標準普爾（S&P ）公司對債券信用評等的等級，A 等級與 AA 等 級何者違約風險較高？ (A)A (B)AA (C)相同 (D)無法判斷 ","Answer":"A","Year":110,"Quarter":2,"Name":"110年證券商業務員第2次證券投資與財務分析","Type":2,"Note":"投資02"},{"ExamID":3927,"Question":"19. 殖利率曲線是描述哪兩者之間的關係？ (A)殖利率與價格 (B)殖利率與到期期間 (C)殖利率與存續期間 (D)殖利率與票面利率","Answer":"B","Year":110,"Quarter":2,"Name":"110年證券商業務員第2次證券投資與財務分析","Type":2,"Note":"投資02"},{"ExamID":3928,"Question":"20. 小明提出三個方案，方案一：現在給小花 950 元；方案二：1 年後給小花 1,100 元；方案三：2年後給小花 1,200 元，假設目前的折現率為 12%，則小花應選擇： (A)方案一 (B)方案二 (C)方案三 (D)無法判斷 ","Answer":"B","Year":110,"Quarter":2,"Name":"110年證券商業務員第2次證券投資與財務分析","Type":2,"Note":"投資02"},{"ExamID":3929,"Question":"21. 利率上升所造成的影響，以下敘述何者不正確？ (A)通常會造成股價的 下跌 (B)公司的資金成本上 升 (C)投資者會將資金抽離股市 (D)投資者的必要報酬 率會下降 ","Answer":"D","Year":110,"Quarter":2,"Name":"110年證券商業務員第2次證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3930,"Question":"22. 分析公司真實價值的證券分析方法是屬於： (A)基本分析 (B)技術分析 (C)人氣分析 (D)資金分析 ","Answer":"A","Year":110,"Quarter":2,"Name":"110年證券商業務員第2次證券投資與財務分析","Type":2,"Note":"投資03"},{"ExamID":3931,"Question":"23. 何者無法用來衡量投資風險？ (A)標準差 (B)變異係數 (C)半變異數 (D)移動平均數 ","Answer":"D","Year":110,"Quarter":2,"Name":"110年證券商業務員第2次證券投資與財務分析","Type":2,"Note":"投資04"},{"ExamID":3932,"Question":"24. 若資本市場之證券價格已充分反應了所有已經公開之資訊，則此市場屬於何種效率市場的假設？ (A)強式 (B)半強式 (C)弱式 (D)半弱式 ","Answer":"B","Year":110,"Quarter":2,"Name":"110年證券商業務員第2次證券投資與財務分析","Type":2,"Note":"投資05"},{"ExamID":3933,"Question":"25. 有關一價格被高估之股票，下列敘述何者正確？ (A)位於證券市場線（SML） (B)位於 SML 下方 (C)位於 SML 上方  (D)報酬等於無風險利 率 ","Answer":"B","Year":110,"Quarter":2,"Name":"110年證券商業務員第2次證券投資與財務分析","Type":2,"Note":"投資05"},{"ExamID":3934,"Question":"26. 下列何者為比較財務報表分析的限制？ (A)前後兩期營業性質 不同無法比較 (B)前後兩期會計方法 不一致無法比較 (C)前後兩期物價水準不一致無法比較 (D)選項(A)(B)(C)皆是 ","Answer":"D","Year":110,"Quarter":2,"Name":"110年證券商業務員第2次證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3935,"Question":"27. 下列何者為財務報表揭露的成本？ (A)在與同業競爭時， 變得較不利 (B)政治成本 (C)訴訟成本  (D)選項(A)(B)(C)皆是 ","Answer":"D","Year":110,"Quarter":2,"Name":"110年證券商業務員第2次證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3936,"Question":"28. 共同比（Common-size）分析是屬於何種分析？甲.趨勢分析；乙.結構分析；丙.靜態分析；丁.動態分析 (A)乙和丙 (B)甲和丁 (C)甲和丙 (D)乙和丁 ","Answer":"A","Year":110,"Quarter":2,"Name":"110年證券商業務員第2次證券投資與財務分析","Type":2,"Note":"財分07"},{"ExamID":3937,"Question":"29. 下列何者對公司較可能是不利的情況？ (A)應收帳款週轉率高 (B)存貨週轉率高 (C)負債對資產比率高 (D)資產週轉率高 ","Answer":"C","Year":110,"Quarter":2,"Name":"110年證券商業務員第2次證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3938,"Question":"30. 若一食品公司兼營營建開發業務，則欲瞭解其食品業存貨週轉情況之計算，以下列何者為佳？ (A)營業成本／存貨   (B)（營業成本－營建 銷貨成本）／存貨 (C)營業成本／（存貨－營建存貨）  (D)（營業成本－營建 銷貨成本）／（存貨－營建存貨） ","Answer":"D","Year":110,"Quarter":2,"Name":"110年證券商業務員第2次證券投資與財務分析","Type":2,"Note":"財分08"},{"ExamID":3939,"Question":"31. 存貨計價若採先進先出法（FIFO ），當物價上 漲時，會造成： (A)成本與毛利均偏高  (B)成本與毛利均偏低  (C)成本偏高，毛利偏低  (D)成本偏低，毛利偏 高 ","Answer":"D","Year":110,"Quarter":2,"Name":"110年證券商業務員第2次證券投資與財務分析","Type":2,"Note":"財分03"},{"ExamID":3940,"Question":"32. 銀行人員審核企業之財務報表以決定是否核准短期貸款時，下列何種比率最不具重要性？ (A)每股股利 (B)存貨週轉率 (C)速動比率 (D)流動比率 ","Answer":"A","Year":110,"Quarter":2,"Name":"110年證券商業務員第2次證券投資與財務分析","Type":2,"Note":"財分04"},{"ExamID":3941,"Question":"33. 在物價上漲時，一個有盈餘但想儘 量提高流動比率的企業應會選擇何種存貨評價方法？ (A)先進先出法  (B)個別認定法  (C)加權平均法  (D)選項(A)(B)(C)三種 方法會得到相同的結果 ","Answer":"A","Year":110,"Quarter":2,"Name":"110年證券商業務員第2次證券投資與財務分析","Type":2,"Note":"財分03"},{"ExamID":3942,"Question":"34. 公司減少提列備抵損失，將導致根據會計資料計算之營運資金（Working Capital）： (A)增加 (B)減少 (C)不變 (D)選項(A)(B)(C)皆非 ","Answer":"A","Year":110,"Quarter":2,"Name":"110年證券商業務員第2次證券投資與財務分析","Type":2,"Note":"財分03"},{"ExamID":3943,"Question":"35. 志學公司 109 年底有現金$200,000，應收帳款$400,000 ，流動負債$600,000 ，另有以下資料：商品存貨－（成本）$400,000 、（市價）$360,000 。該公司之速動比率為： (A)2.00 (B)1.67 (C)1.60 (D)1.00 ","Answer":"D","Year":110,"Quarter":2,"Name":"110年證券商業務員第2次證券投資與財務分析","Type":2,"Note":"財分08"},{"ExamID":3944,"Question":"36. 花蓮公司未調整應收票據所產生之應收利息，將： (A)高估應收利息 (B)低估利息收入 (C)高估利息收入 (D)低估利息費用 ","Answer":"B","Year":110,"Quarter":2,"Name":"110年證券商業務員第2次證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3945,"Question":"37. 老謝餐飲公司向銀行借款$5,000,000，並以廠房作擔保，這項交易將在現金流量表中列作： (A)來自營業活動之現 金流量 (B)來自投資活動之現 金流量 (C)來自籌資活動之現金流量 (D)非現金之投資及籌 資活動 ","Answer":"C","Year":110,"Quarter":2,"Name":"110年證券商業務員第2次證券投資與財務分析","Type":2,"Note":"財分06"},{"ExamID":3946,"Question":"38. 現金流量表的「現金」係包含現金與約當現金，下列何者最不適合列入現金流量表的「現金」範圍？ (A)10 天內到期之商業 本票 (B)1 個月內到期之定期 存款 (C)2 個月內到期之國庫券  (D)客戶開立 2 個月內 到期之附息票據 ","Answer":"D","Year":110,"Quarter":2,"Name":"110年證券商業務員第2次證券投資與財務分析","Type":2,"Note":"財分06"},{"ExamID":3947,"Question":"39. 償債基金在資產負債表上應列為： (A)非流動資產 (B)流動資產 (C)負債之加項 (D)權益 ","Answer":"A","Year":110,"Quarter":2,"Name":"110年證券商業務員第2次證券投資與財務分析","Type":2,"Note":"財分03"},{"ExamID":3948,"Question":"40. 如果沒有證據顯示其持股未具控制，則當投資公司直接或是間接持有被投資公司有表決權之股份超過多少時，即應該認定對被投資公司具有控制？ (A)20% (B)25% (C)50% (D)100% ","Answer":"C","Year":110,"Quarter":2,"Name":"110年證券商業務員第2次證券投資與財務分析","Type":2,"Note":"法規01"},{"ExamID":3949,"Question":"41. 下列哪一事項可能會導致資本公積之金額變動？ (A)發放現金股利 (B)前期損益調整 (C)提撥法定盈餘公積 (D)庫藏股票交易 ","Answer":"D","Year":110,"Quarter":2,"Name":"110年證券商業務員第2次證券投資與財務分析","Type":2,"Note":"財分03"},{"ExamID":3950,"Question":"42. 下列有關庫藏股的敘述，何者正確？ (A)庫藏股會影響公司 的核准發行股數 (B)庫藏股會影響公司 的已發行股數 (C)庫藏股會影響公司的每股盈餘 (D)庫藏股應視為公司 的長期投資 ","Answer":"C","Year":110,"Quarter":2,"Name":"110年證券商業務員第2次證券投資與財務分析","Type":2,"Note":"財分04"},{"ExamID":3951,"Question":"43. 依 IAS41 規定，請問下列關於生物資產之原始認列基礎何者正確？ (A)一旦公允價值變成 能可靠衡量時，應以公允價值衡量 (B)一旦採行成本減所 有累計折舊與累計減損衡量則無法再改變衡量基礎 (C)企業可任意選擇採行公允價值或成本減所有累計折舊與累計減損為衡量基礎 (D)於原始認列時若無 法取得市場公允價值時，可以概估的金額代替 ","Answer":"A","Year":110,"Quarter":2,"Name":"110年證券商業務員第2次證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3952,"Question":"44. 計算合併個體之負債比率時，非控制權益應： (A)包含於權益中  (B)同時自資產及負債 中扣除 (C)包含於負債中  (D)自資產中扣除 ","Answer":"A","Year":110,"Quarter":2,"Name":"110年證券商業務員第2次證券投資與財務分析","Type":2,"Note":"財分04"},{"ExamID":3953,"Question":"45. 負債比率提高，將使權益報酬率如何變動？ (A)提高 (B)降低 (C)不一定 (D)不變 ","Answer":"C","Year":110,"Quarter":2,"Name":"110年證券商業務員第2次證券投資與財務分析","Type":2,"Note":"財分08"},{"ExamID":3954,"Question":"46. 舉債經營有利是指： (A)財務槓桿指數小於 1  (B)股東權益報酬率大 於總資產報酬率 (C)總資產報酬率大於股東權益報酬率 (D)財務槓桿指數等於 1 ","Answer":"B","Year":110,"Quarter":2,"Name":"110年證券商業務員第2次證券投資與財務分析","Type":2,"Note":"財分08"},{"ExamID":3955,"Question":"47. 宣告現金股利對總資產報酬率之影響為： (A)增加 (B)減少 (C)不變 (D)不一定 ","Answer":"C","Year":110,"Quarter":2,"Name":"110年證券商業務員第2次證券投資與財務分析","Type":2,"Note":"財分04"},{"ExamID":3956,"Question":"48. 下列何者不是銷貨成本增加的原因？ (A)會計方法改變  (B)產品市場需求變動 (C)勞動市場改變  (D)以上皆能造成銷貨 成本增加 ","Answer":"D","Year":110,"Quarter":2,"Name":"110年證券商業務員第2次證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3957,"Question":"49. 知本公司 X6 年淨利$6,000,000 ，流通在外普通股 1,200,000 股，年底每股市價$65，則本益比為若干？ (A)5 (B)13 (C)10 (D)12 ","Answer":"B","Year":110,"Quarter":2,"Name":"110年證券商業務員第2次證券投資與財務分析","Type":2,"Note":"投資03"},{"ExamID":3958,"Question":"50. 發放股票股利及股票分割後，下列敘述何者錯誤？ (A)股票分割的目的是 為了便於流通 (B)股票股利不改變股 票面額 (C)股票股利使得股本增加 (D)股票股利與股票分 割皆不用作分錄 ","Answer":"D","Year":110,"Quarter":2,"Name":"110年證券商業務員第2次證券投資與財務分析","Type":2,"Note":"財分04"}]